# Visual Studio Code

Esta es la personalizacion que uso

## Tema de Color Preferido

* [Monokai Night](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=fabiospampinato.vscode-monokai-night)

## Extensiones Basicas

* [Bracket Pair Colorizer 2](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=CoenraadS.bracket-pair-colorizer-2)

    colorea las llaves {} parentesis () etc. para distinguirlas en el codigo

* [Color Highlight](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=naumovs.color-highlight)

    muestra el color que representa algun codigo hexadecimal

* [Liveserver](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=ritwickdey.LiveServer)

    ayuda a tener un server para hacer modificaciones de archivos sin estar reiniciando

* [Material Icon Theme](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=PKief.material-icon-theme)

    es un paquete con iconos para diferenciar carpetas y archivos
    NOTA: Hay que habilitarla

* [TODO Highlight](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=wayou.vscode-todo-highlight)

* [TODO Tree](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Gruntfuggly.todo-tree)

    con estas 2 extensiones, podemos hacer //TODO y //FIXME

Trabajar con HTML, CSS:

* [AB HTML Formatter](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=zovorap.ab-html-formatter)

* [Auto Close Tag](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=formulahendry.auto-close-tag)

* [Bootstrap 4, FontAwesome 5](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=thekalinga.bootstrap4-vscode)

* [HTML CSS Support](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=ecmel.vscode-html-css)

* [Prettier - Code Formatter](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=esbenp.prettier-vscode)

* [Terminal](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=formulahendry.terminal)

Trabajar con JS

* [JavaScript (ES6)](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=xabikos.JavaScriptSnippets)

* [jshint](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=dbaeumer.jshint)

* [TypeScript Importer](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=pmneo.tsimporter)

Trabajar con Angular:

* [Angular Snippets](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Mikael.Angular-BeastCode)

* [Angular Language Service](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Angular.ng-template)

* [Angular2-inline](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=natewallace.angular2-inline)

* [TSLint](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=ms-vscode.vscode-typescript-tslint-plugin)

## Comandos

Comandos que se pueden hacer dentro del VSCode

    1. mover linea:
        Alt + flecha arriba o abajo

    2. mover mas de 1 linea:
        Selecciono y Alt + flecha arriba o abajo

    3. comentar codigo:
        selecciono y Ctrl + /

    4. comentar codigo por segmento:
        Shift + Alt + A
    
    5. ir a definicion
        Alt + Clic

    6. eliminar lineas
        Ctrl + Shift + K
    
    7. seleccionar todas las ocurrencias de la seleccion
        Ctrl + Shift + L
    
    8. deshacer y rehacer
        deshacer
        Ctrl + Z
        rehacer
        Ctrl + Y
    
    9. modo sin distracciones (Zen Mode)
        Ctrl + K (Suelta Ctrl) Z
    
    10. abrir terminal
        Ctrl + `
    
    11. Tabs
        ir a una tab
        Ctrl + TAB
        cerrar tab
        Ctrl + W

Otros comandos:

* [linux](/shortcuts/keyboard-shortcuts-linux.pdf)
* [macos](/shortcuts/keyboard-shortcuts-macos.pdf)
* [windows](/shortcuts/keyboard-shortcuts-windows.pdf)
